% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage[a5paper, margin=1.0cm]{geometry}

\title{{\large Proba. conditionnelles}\\Sujet C}
\date{12/12/2016}
\classe{T\up{ale}STMG}
\dsnum{DS n\up{o}3}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\maketitle

Un sondage a été effectué auprès de clients d'un centre commercial, peu de temps après le lancement d'une nouvelle marque de yaourts.
 
Ce sondage révèle que 45\,\% des clients achètent des yaourts régulièrement, et parmi ceux-ci, 60\,\% ont entendu parler de cette nouvelle marque.
 
Parmi les clients qui n'achètent pas régulièrement des yaourts, 20\,\% ont entendu parler de cette nouvelle marque.

On choisit un client au hasard. On considère les évènements suivants:

\setlength\parindent{8mm} 
\begin{description}
\item[ ]$Y$ : \og le client choisi achète régulièrement des yaourts \fg 
\item[ ]$M$ : \og le client choisi a entendu parler de la nouvelle marque \fg.
\end{description}
\setlength\parindent{0mm}

\begin{enumerate}
\item Donner les valeurs de $p(Y)$ et $p_Y(M)$.
\item Compléter l'arbre pondéré suivant, décrivant la situation. 
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[grow=right, sloped]
        % Set the overall layout of the tree
    \tikzstyle{level 1}=[level distance=2.5cm, sibling distance=10ex]
    \tikzstyle{level 2}=[level distance=2.5cm, sibling distance=5ex]
    \node {}
    child {
      node {$\overline{Y}$}
      child {
        node {$\overline{M}$}
        edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
      }
      child {
        node {$M$}
        edge from parent node[midway, above]{$0,20$}
      }
      edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
    }
    child {
      node {$Y$}
      child {
        node {$\overline{M}$}
        edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
      }
      child {
        node {$M$}
        edge from parent node[midway, above]{$\ldots$}
      }
      edge from parent node[midway, above]{$0,45$}
    };
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Définir par une phrase l'évènement $Y \cap M$. 
		\item Calculer la probabilité de l'évènement $Y \cap M$.
	\end{enumerate} 
\item Montrer que $p(M) = 0,38$. 
\item Calculer $p_{M}(Y)$, la probabilité de l'évènement $Y$ sachant que l'évènement $M$ est réalisé.
 
On arrondira le résultat à $10^{-4}$ près. 
\end{enumerate}
\end{document}
